{
    "question": "1.) sebuah panggung berbentuk setengah lingkaran akan ditutupi dengan karpet. jika diameter panggung 20m,hitunglah luas karpet minimal yang diperlukan!!...    2.) sebuah taman berbentuk lingkaran memeiliki luas 346,5m\u00b2. disekeliling taman akan ditanam pohon cendana dengan jarak 3m. tenetukan banyaknya ohon cendana yang diperlukan!!\r\n\r\nMohon bantuan nya teman\u00b2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. phi \u00d7 r\u00b2 \u00d7 0,5 = 3,14 \u00d7 10\u00b2 \u00d7 0,5 = 314 \u00d7 0,5 = 157m\u00b2<br>2. luas lahan \u00f7 jarak pohon = 346,5 \u00f7 3 = 115 pohon yang akan ditanamkan<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-suku-ke-n-dari-barisan-0261220-adalah-540",
            "question": "Rumus suku ke-n dari barisan 0,2,6,12,20 adalah..........?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>0</strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 20<br>\u00a0\u00a0\u00a0<strong> 2</strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>\u00a0 2</strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 <br><br>a = 0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  b = 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  c = 2<br><br>Un = a + (n - 1)b + 1/2 (n\u00b2 - 3n + 2) c<br>Un = 0 + (n - 1) 2 + 1/2 (n\u00b2 - 3n + 2) 2<br>Un = 2n - 2 + n\u00b2 - 3n + 2<br>Un = n\u00b2 - n = n (n - 1)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-menghitung-luas-seperempat-lingkaran-adalah-787",
            "question": "Rumus menghitung luas seperempat lingkaran adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus yang saya pelajari :<br>1/4 \u00a0x\u00a0\u03c0 x r2<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-sebuah-akuarium-seharga-rp-45000000-j-133",
            "question": "Seorang pedagang membeli sebuah akuarium seharga Rp 450.000,00. Jika pedagang tersebut menghendaki untung 20%, berapa rupiah akuarium tersebut harus dijual?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "540.000 20 persen dr 450.000 = 90.000 jd hasilnya 540.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "450.000 x 20/100 = 90rb. 450 + 90= 540rb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-besar-sudut-yang-dilalui-jarum-panjang-sebuah-jam-beriku-137",
            "question": "Tentukan besar sudut yang dilalui jarum panjang sebuah jam berikut ini : a. Bergerak dari pukul 12.15 sampai 12.34 b. Bergerak dari pukul 09.06 sampai 09.23",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)12.34-12.15=19<br>maka\u00a0[tex] \\frac{19}{60} [/tex]\u00d7360=114 derajat<br>b)09.23-09.06=17<br>maka\u00a0[tex] \\frac{17}{60} [/tex]\u00d7360=102 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jikadi-ketahuiluas-juring-okl511-880",
            "question": "Jika\u00a0di ketahui\u00a0luas juring OKL=51\u00a01\u00a0    \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a03\r\ncm\u00b2\u00a0 dan besar \r\n&lt;KOL=\u00a0120\u00a0DERAJAT.\u00a0PANJANG\u00a0BUSUR\u00a0KL \u00a0ADALAH\r\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari jari2<br>luas lingkaran = 360/(besar sudut juring) x (luas juring tsb)<br>L = 360/120 x 154/3 ................................................(154/3 = 51 1/3)<br>L = 154<br><br>L = \u03c0r\u00b2<br>154 = (22/7) x r\u00b2<br>r\u00b2 = 49<br>r = 7<br><br>keliling linkaran = 2\u03c0r<br>keliling linkaran = 2 x 22/7 x 7<br>keliling linkaran = 44<br><br>Panjang busur KL = besar sudut/360 x keliling linkaran<br>PB KL = 120/360 x 44<br>PB KL = 1/3 x 44<br>PB KL = 44/3 atau 14 2/3 atau 14,67<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amuba-akan-membelah-diri-menjadi-dua-setiap-15-menit-jika-mula-m-696",
            "question": "Amuba akan membelah diri menjadi dua setiap 15 menit .jika mula mula ada 30 amuba makabanyak amuba setelah 2 jam adalah    caranya and jwbanya kya apa ?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Amuba akan membelah diri menjadi dua setiap 15 menit. JIka mula-mula ada 30\u00a0amuba, maka banyak amuba setelah 2 jam\u00a0adalah [tex]\\displaystyle\\sf\\boxed{\\sf 7.680}[/tex] Selengkapnya dapat disimak pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><p><strong>PENDAHULUAN</strong></p><p><strong>Barisan </strong>adalah aplikasi untuk mengurutkan anggota-anggota dari himpunan yang kemudian diurutkan pada suku pertama, suku kedua, dan seterusnya. \u00a0</p><p><strong>Baris Geometri</strong> adalah barisan dimana nilai suku yang diperoleh dari suku sebelumnya merupakan perkalian dengan rasio (r). Sedangkan<strong> deret geometri </strong>adalah suatu deret dimana perbandingan rasionya akan selalu tetap.</p><p>Adapun <strong>rumus </strong>yang berkaitan dengan <strong>baris dan deret geometri</strong>, antara lain :</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\bold{ Rumus~suku~ke-n}[/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\bf U_n = a{r}^{n-1}}}[/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\bold{ Rumus~jumlah~n~suku~pertama~(Deret~Naik)}[/tex] \u00a0</p><p>[tex]\\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\bf S_n = \\dfrac{a({r}^{n} - 1)}{r - 1}}}~~~ \\sf untuk:r\\ne{1}~dan~r &gt; 1 [/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\bold{ Rumus~jumlah~n~suku~pertama~(Deret~Turun)}[/tex] \u00a0</p><p>[tex]\\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\bf S_n = \\dfrac{a(1 - {r}^{n})}{1 - r}}}~~~ \\sf untuk:r\\ne{1}~dan~r &lt; 1 [/tex] \u00a0</p><p>dengan,</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\bold{ Rasio: }~\\boxed{\\boxed{\\bf r = \\dfrac{U_n}{U_{n-1}}}}[/tex]</p><p>dimana :</p><p>\u25cb <em>Un </em>= suku ke-n</p><p>\u25cb <em>Sn </em>= jumlah n suku pertama</p><p>\u25cb <em>a </em>= suku pertama</p><p>\u25cb <em>r</em> = rasio \u00a0</p><p>\u25cb <em>n </em>= banyak suku</p><p>Kembali ke soal, mari simak penyelesaiannya pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><h2>PEMBAHASAN</h2><p><strong>Diketahui :</strong></p><ul><li>r = 2 (karena membelah menjadi dua)</li><li>a = 30</li><li>2 jam = 120 menit</li></ul><p><strong>Ditanya : </strong>banyak amuba setelah 2 jam = . . . ?</p><p><strong>Jawab :</strong></p><p>\u2756 <strong>Menentukan nilai banyak suku (n)</strong></p><p>[tex]\\displaystyle\\sf n = \\dfrac{120}{15} + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\sf n = 8 + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\sf n = 9[/tex]</p><p>Diperoleh n = 9. Dijumlahkan 1 sebab sebelum pembelahan terjadi dianggap n = 0.</p><p>\u2756 Sehingga, <strong>banyak amuba setelah 2 jam </strong></p><p>[tex]\\displaystyle\\sf U_n = ar^{n-1} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\sf U_9 = 30 \\cdot 2^{9-1} \\\\ \\\\  \\displaystyle\\sf U_9 = 30 \\cdot 2^{8} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\sf U_9 = 30 \\cdot 256 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\sf U_9 = \\boxed{\\sf 7680}[/tex]</p><p><strong>\u2234 Kesimpulan : </strong>Jadi, banyak amuba setelah 2 jam adalah 7680 amuba.</p><p></p><p><strong>PELAJARI LEBIH LANJUT</strong></p><p>Materi tentang <strong>barisan dan deret </strong>lainnya dapat disimak di bawah ini :</p><ul><li>Suku kedua dan suku keempat suatu deret geometri tak hingga berturut-turut adalah 1 dan 1/9. Jumlah semua suku deret itu adalah <strong><em>brainly.co.id/tugas/14140968</em></strong></li><li>Jumlah tak hingga dari deret 64 + 48 + 36 + . . . adalah <strong><em>brainly.co.id/tugas/25620449</em></strong></li><li>Sebuah mobil dibeli dengan harga Rp80.000.000,00. Setiap tahun nilai jualnya menjadi 3/4 dari harga sebelumnya. Nilai jual setelah dipakai 3 tahun adalah <strong><em>brainly.co.id/tugas/1730171</em></strong></li></ul><h3><strong>____________________________</strong></h3><h3><strong>DETAIL JAWABAN</strong></h3><p><strong>Kelas : </strong>IX</p><p><strong>Mapel : </strong>Matematika</p><p><strong>Bab : </strong>Bab 2 - Barisan dan Deret Bilangan</p><p><strong>Kode : </strong>9.2.2</p><p><strong>Kata kunci : </strong>deret geometri tak hingga, suku pertama, rasio, jumlah semua suku</p><p></p><p><em>Jika ada yang ingin ditanyakan, silahkan cantumkan di kolom komentar. Terima kasih.</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sudut-aob-120-derajat-sudut-boc-150-derajat-dan-luas-956",
            "question": "Diketahui sudut AOB 120 derajat , sudut BOC 150 derajat dan luas juring AOB 84 cm persegi .Luas Juring BOC = ... cm persegi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "150/120=BOS/84<br>BOC \u00a0= 150x84/120<br>BOC \u00a0= 105<br><br><br>Insyaallah betul",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{LJ AOB}{SP AOB} X  \\frac{LJ BOC}{SP BOC} [/tex]<br>=[tex] \\frac{84}{120}  X  \\frac{x}{150} [/tex]<br>= 12600\u00a0= 120 x<br>= x = 105 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-segitiga-sama-kaki-36-cm-jika-panjang-alasnya-10-382",
            "question": "keliling sebuah segitiga sama kaki 36 cm, jika panjang alasnya 10 cm, maka tinggi segitiga itu adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga sama kaki<br>alas: 10 cm<br>berarti= 36-10=26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =26/2(karena segitiga sama kaki)=18<br>jadi sisi segitiga adalah: sisi kaki kiri: 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sisi kaki kanan: 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 alas: 10<br><br>mencari tinggi: gunakan rumus pithagoras<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= a2+b2=c2<br>sisi alas dipotong 2 karena akan mencari tinggi berarti ditarik garis dari titik puncak segitiga,sehingga sisi alas terbagi 2.\u00a0<br>jadi= a2+b2=c2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= b2-c2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 18 pangkat 2-5 pangkat 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 324-25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 299<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a= 299 akar dua<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a= 17,29 -&gt; dibulatkan jadi 17,30<br><br>jadi tinggi segitiga adalah 17,3\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-4x6lt7x-9-dengan-x-bilangan-bulat-a-582",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari\r\n4x+6&lt;7x-9 dengan x bilangan bulat adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4x+6 &lt; 7x-9<br>4x+6-6 &lt; 7x-9-6<br>4x &lt; 7x-15<br>15 &lt; 7x -4x<br>15 &lt; 3x<br>5 &lt; x<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "4x + 6 &lt; 7x - 9<br>=4x - 7x &lt; -9 - 6<br>= -3x &lt; -15<br>= x &gt; 5 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-6-dan-7-dari-barisan-112358-sejalian-caranya-ya-965",
            "question": "Suku ke 6 dan 7 dari barisan 1,1,2,3,5,8,...\r\nsejalian caranya ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_1 = 1 \\\\ U_2 = 1 \\\\ U_n = U_{n-2} + U_{n-1} \\\\ U_6 = U_4 + U_5 = U_4 + U_3 + U_4 = 2U_4 + U_3 = 2U_2 + 3U_3 \\\\ = 5U_2 + 3U_1 = 5*1 + 3*1 = 8 \\\\ U_7 = U_5 + U_6 = U_3 + U_4 + 8 = 2U_3 + U_2 + 8 \\\\= 2U_1 + 3U_2 + 8 = 2*1 + 3*1 + 8 = 13[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik : U1 / a=1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 U2 /b =2<br>dit: U6 dan U7?<br>jawab :<br>b= U2-U1= 2-1=1\u00a0 \u00a0 U7=1+(7-1)1<br>\u00a0U6= 1+(6-1)1\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =7<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =6<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}